@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/am1/>. 

n0:x5p
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe I"@de; 
	skos:definition "Identifizieren und Wiedergeben von physikalischen Bezügen in lebensweltlichen Zusammenhängen"@de.
n0:d2x
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Wiedergeben und Anwenden von einfachen physikalischen Zusammenhängen"@de.
n0:x5e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Beschreiben und Erklären biologischer Zusammenhänge und Anwenden von Konzepten"@de.
n0:t7e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Bezug zwischen Basiskonzepten und funktionalen Zusammenhängen"@de.
n0:e2f
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Anwendung theoretischer Konzepte zur Lösung von Problemen"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Physik MSA - Umgang mit Fachwissen"@de;
	dct:description """Kompetenzstufenmodelle zu den Bildungsstandards im Fach Physik für den Mittleren Schulabschluss

Kompetenzbereiche „Umgang mit Fachwissen“"""@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:x5p,
		n0:d2x,
		n0:x5e,
		n0:t7e,
		n0:e2f.