@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/bm1/>. 

n0:h5a
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe I"@de; 
	skos:definition "Identifizieren und Wiedergeben einfacher biologischer Sachverhalte"@de.
n0:b6y
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Wiedergeben und Anwenden einfacher biologischer Zusammenhänge"@de.
n0:z4b
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Beschreiben und Erklären biologischer Zusammenhänge und Anwenden von Konzepten"@de.
n0:r3a
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Erklären komplexer biologischer Zusammenhänge unter Anwendung von Konzepten und Prinzipien"@de.
n0:g3t
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Erklären und Begründen neuer komplexer biologischer Zusammenhänge unter selbstständiger Anwendung von Konzepten und Prinzipien"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Biologie MSA - Umgang mit Fachwissen"@de;
	dct:description """Kompetenzstufenmodelle zu den Bildungsstandards im Fach Biologie für den Mittleren Schulabschluss

Kompetenzbereiche „Umgang mit Fachwissen“"""@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:h5a,
		n0:b6y,
		n0:z4b,
		n0:r3a,
		n0:g3t.