@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/bm2/>. 

n0:t7x
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe I"@de; 
	skos:definition "Erkennen von Elementen naturwissenschaftlicher Erkenntnisgewinnung"@de.
n0:r6g
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Nutzen von Elementen naturwissenschaftlicher Erkenntnisgewinnung"@de.
n0:t4y
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Anwenden und Begründen von Methoden naturwissenschaftlicher Erkenntnisgewinnung"@de.
n0:f6u
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Erklären und Prüfen von Methoden naturwissenschaftlicher Erkenntnisgewinnung in komplexen Zusammenhängen"@de.
n0:d6e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Reflektieren von Methoden naturwissenschaftlicher Erkenntnisgewinnung in komplexen Zusammenhängen"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Biologie MSA - Erkenntnisgewinnung"@de;
	dct:description """Kompetenzstufenmodelle zu den Bildungsstandards im Fach Biologie für den Mittleren Schulabschluss

Kompetenzbereiche „Erkenntnisgewinnung“"""@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:t7x,
		n0:r6g,
		n0:t4y,
		n0:f6u,
		n0:d6e.