@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/cm1/>. 

n0:y5a
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe I"@de; 
	skos:definition "Identifizieren von Fakten und Phänomenen"@de.
n0:z7q
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Beschreiben von Zusammenhängen und Übertragen auf ähnliche Situationen"@de.
n0:f7q
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Anwendung der Basiskonzepte auf einfache Beispiele"@de.
n0:g4s
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Selbstständige Anwendung der Basiskonzepte"@de.
n0:v2q
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Selbstständige Anwendung der Basiskonzepte zur Erklärung von Sachverhalten auf Diskontinuumsebene"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Chemie MSA - Umgang mit Fachwissen"@de;
	dct:description """Kompetenzstufenmodelle zu den Bildungsstandards im Fach Chemie für den Mittleren Schulabschluss

Kompetenzbereiche „Umgang mit Fachwissen“"""@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:y5a,
		n0:z7q,
		n0:f7q,
		n0:g4s,
		n0:v2q.