@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/cm2/>. 

n0:e9g
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe I"@de; 
	skos:definition "Erkennen überprüfbarer Fragestellungen und Kennen einfacher Versuchsanordnungen und Modelle"@de.
n0:f3d
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Nutzen einfacher Modelle, Anwenden einzelner Schritte der naturwissenschaftlichen Erkenntnisgewinnung"@de.
n0:q7e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Anwenden von naturwissenschaftlichen Methoden der Erkenntnisgewinnung und Modellen in einfachen fachlichen Zusammenhängen"@de.
n0:s4e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Begründetes Auswählen und Nutzen von naturwissenschaftlichen Methoden der Erkenntnisgewinnung (Experimente und Modelle) in komplexen Zusammenhängen"@de.
n0:y3r
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Berücksichtigung von Möglichkeiten und Grenzen von Experimenten und Modellen"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Chemie MSA - Erkenntnisgewinnung"@de;
	dct:description """Kompetenzstufenmodelle zu den Bildungsstandards im Fach Chemie für den Mittleren Schulabschluss

Kompetenzbereiche „Erkenntnisgewinnung“"""@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:e9g,
		n0:f3d,
		n0:q7e,
		n0:s4e,
		n0:y3r.