@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/di1/>. 

n0:e7f
	a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe Ia"@de; 
	skos:definition "Lokalisieren und Wiedergeben prominenter Einzelinformationen"@de.
n0:z4c
	a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe Ib"@de; 
	skos:definition "Benachbarte Informationen miteinander verknüpfen"@de.
n0:g4r
	a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Informationen miteinander verknüpfen und Textstrukturen erfassen"@de.
n0:g6p
	a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Verstreute Informationen miteinander verknüpfen und den Text ansatzweise als Ganzen erfassen"@de.
n0:t7p
	a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Auf der Ebene des Textes wesentliche Zusammenhänge erkennen und die Textgestaltung reflektieren"@de.
n0:r9s
	a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Interpretieren, Begründen und Bewerten"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Deutsch HSA und MSA - Lesen"@de;
	dct:description "Integriertes Kompetenzstufenmodell zu den Bildungsstandards für den Hauptschulabschluss und den Mittleren Schulabschluss im Fach Deutsch für den Kompetenzbereich Lesen – mit Texten und Medien umgehen"@de;
	dct:license <https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.de>;
	skos:hasTopConcept
		n0:e7f,
		n0:z4c,
		n0:g4r,
		n0:g6p,
		n0:t7p,
		n0:r9s.