@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/di2/>. 

n0:q2g
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe Ia"@de; 
	skos:definition "Wiedererkennen und Wiedergeben prominenter Einzelinformationen"@de.
n0:b5x
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe Ib"@de; 
	skos:definition "Benachbarte Informationen miteinander verknüpfen"@de.
n0:y4p
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "Informationen miteinander verknüpfen und den Hörtext einem Genre (Textsorte) zuordnen"@de.
n0:c7y
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "Verstreute Informationen miteinander verknüpfen, der Vorlage paraverbale Informationen abgewinnen und den Hörtext ansatzweise als Ganzen erfassen"@de.
n0:c4z
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "Auf der Ebene des Hörtextes wesentliche Zusammenhänge erkennen, die Gestaltung reflektieren und weniger prominent platzierte Einzelinformationen erinnern"@de.
n0:e3e
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "Anspruchsvolle Rezeptionsleistungen, Interpretieren, Begründen und Bewerten"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Deutsch HSA und MSA - Zuhören"@de;
	dct:description "Integriertes Kompetenzstufenmodell zu den Bildungsstandards für den Hauptschulabschluss und den Mittleren Schulabschluss im Fach Deutsch für den Kompetenzbereich Sprechen und Zuhören, Teilbereich Zuhören"@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:q2g,
		n0:b5x,
		n0:y4p,
		n0:c7y,
		n0:c4z,
		n0:e3e.