@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>. 
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix n0: <https://w3id.org/iqb/v71/dp1/>. 

n0:r2r
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe I"@de; 
	skos:definition "prominente Einzelinformationen wiedererkennen"@de.
n0:q4u
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe II"@de; 
	skos:definition "benachbarte Informationen verknüpfen und weniger prominente Einzelinformationen wiedergeben"@de.
n0:u9c
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe III"@de; 
	skos:definition "verstreute Informationen miteinander verknüpfen und den Text ansatzweise als Ganzen erfassen"@de.
n0:h7u
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe IV"@de; 
	skos:definition "auf der Ebene des Textes wesentliche Zusammenhänge erkennen und Details im Kontext verstehen"@de.
n0:c5h
	 a skos:Concept;
	skos:inScheme n0:;
	skos:notation "";
	skos:topConceptOf n0:;
	skos:prefLabel "Kompetenzstufe V"@de; 
	skos:definition "auf zentrale Aspekte des Textes bezogene Aussagen eigenständig beurteilen und begründen"@de.
n0:
	a skos:ConceptScheme;
	dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de;
	dct:title "Kompetenzstufenmodelle - Kompetenzstufenmodell zu den Bildungsstandards für das Fach Deutsch im Kompetenzbereich „Sprechen und Zuhören“ – Primarbereich –"@de;
	dc:title "Kompetenzstufenmodelle - Kompetenzstufenmodell zu den Bildungsstandards für das Fach Deutsch im Kompetenzbereich „Sprechen und Zuhören“ – Primarbereich –"@de;
	dc:description "Kompetenzstufenmodelle - Kompetenzstufenmodell zu den Bildungsstandards für das Fach Deutsch im Kompetenzbereich „Sprechen und Zuhören“ – Primarbereich –"@de;
	skos:hasTopConcept
		n0:r2r,
		n0:q4u,
		n0:u9c,
		n0:h7u,
		n0:c5h.